Вопрос: 
Сколько лет пролежал на печи известный богатырь Илья Муромец?


Ответ: 
30 лет и 3 года.

Вопрос: 
Назовите имя первого белорусского первопечатника.


Ответ: 
Франциск Скорина.


Вопрос: 
Сказка «Курочка–Ряба» на самом деле имеет автора. Назовите его имя.


Ответ: 
Владимир Иванович Даль.

Вопрос: 
Он знаком многим. Был и художником, и доктором, и путешественником, и космонавтом. Кто это?


Ответ: 
Незнайка.

Вопрос: 
В Древней Греции на этих зданиях было написано: «Здесь живут мертвые и говорят живые».


Ответ: 
На библиотеках.

Вопрос: 
Сколько лет было Анне Карениной на момент ее гибели в произведении Л.Н.Толстого?


Ответ: 
28 лет.

Вопрос: 
Какая книга является самой маленькой в мире?


Ответ: 
«Хамелеон» А.П.Чехова.

Вопрос:
Кому принадлежит выражение: «Краткость – сестра таланта».


Ответ:
А.П.Чехов.

Вопрос:
Какой перевод у слова «мцыри», одноименного произведения М.Ю. Лермонтова?


Ответ:
Послушник.

Вопрос:
Где находятся острова, которые были выдуманы Джонатаном Свифтом для произведения «Путешествия Гулливера»?


Ответ:
Тихий океан.

Вопрос:
Сколько братьев было у главной героини сказки Г. Х. Андерсена «Дикие лебеди?»


Ответ:
11 братьев.

Вопрос:
Сколько раз забрасывал невод в море старик из сказки «О рыбаке и рыбке»?


Ответ:
3 раза.

Вопрос:
Кого Балда называл своим меньшим братом в сказке «О попе и работнике его Балде»?


Ответ:
Зайца.

Вопрос:
Каким блюдом угощал журавль лисицу в сказке «Как аукнется, так и откликнется»?


Ответ:
Окрошкой.

Вопрос:
Какой герой носил пояс, на котором было написано: «Когда злой бываю, семерых убиваю»?


Ответ:
Храбрый портной.

Вопрос:
Какое сказочное животное одним ударом копыта могло выбрасывать золотые монеты?


Ответ:
Антилопа.

Вопрос:
Какой герой сказки «Буратино» торговал пиявками?


Ответ:
Дуремар.

Вопрос:
Какой волшебный предмет был у солдата из сказки Г. Х. Андерсена?


Ответ:
Огниво.

Вопрос:
Какой братец из сказки «Три поросенка» построил самый прочный дом?


Ответ:
Наф-наф.

Вопрос:
За какими фруктами прилетала Жар-птица в сказке «Иван-царевич и Серый волк»?


Ответ:
За яблоками.

Вопрос:
В каком мультфильме прозвучала фраза «Птица-говорун отличается умом и сообразительностью»?


Ответ:
Тайна третьей планеты.

Вопрос:
Какой предмет потерял ежик в тумане в одноименном мультфильме?


Ответ:
Узелок.

Вопрос:
Какой советский персонаж стал прототипом японского мультипликационного героя Чеби?


Ответ:
Чебурашка.

Вопрос:
Назовите полное имя почтальона из мультфильма «Трое из Простаквашино».


Ответ:
Игорь Иванович Печкин.

Вопрос:
Какое животное превратилось в котенка в мультфильме «Котенок с улицы Лизюкова»?


Ответ:
Бегемот.

Вопрос:
Какой мультфильм считается первым полнометражным компьютерным мультфильмом?


Ответ:
История игрушек.

Вопрос:
Какой герой стал мужем принцессы Фионы?


Ответ:
Шрек.

Вопрос:
В каком мультфильме исполняется песня «Чунга-Чанга»?


Ответ:
Катерок.

Вопрос:
Кто озвучивал попугая в мультфильме «Возвращение блудного попугая»?


Ответ:
Геннадий Хазанов.

Вопрос:
Этой мультипликационный герой родился на Луне, а потом очутился на Земле. Назовите его.


Ответ:
Лунтик.
